{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_012308",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://apis.data.go.kr/1400000/service/cultureInfoService2/mntInfoOpenAPI2",
        "collectedDate": "2023-11-22",
        "publishedDate": "2020-12-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "승달산"
    },
    "text": "昇達山 (승달산)\\n\n全羅南道務安郡夢灘面達山里\\n\n山の高さ : 319.2m , スンダル山は、4大名穴の一つであり、木浦の儒達山と双璧をなす名山で、総持寺跡、木牛岩など仏教史跡が多い。 300mを少し超えるこの山が穴に数えられる理由は、高僧が弟子を集めて仏功を捧げる形であるためで、以前は霊鷲山と呼ばれたという。 高麗仁宗の時、元の承元明が弟子500人と共に道を得た後、この山を承達山と命じ、山勢が秀麗で周辺景観が美しく休日には家族連れピクニック場として広く知られた。 現在はこの穴の下に木浦大学校が位置している。 昇達山は新安郡と西海を見下ろすことができ、半日で原点回帰が可能で平日にも登山が可能なところだ。 トゥルモリは国立木浦大学校農科大実習場がある道林里天地谷と月山里水月洞、夢灘面牧牛岩だが、交通が楽な天地谷がよく利用されている。 特に天地谷オルムは、老僧峰と318峰につながる稜線の上のハルジェまで林道が開通し、簡単に接近することができ、この林道がハルジェ渡っている法泉寺や木牛岩の下まで続いている。 百済聖王の時、徳利祖師が創建したという法泉寺は、朝鮮時代に入って無数の高僧が修道したところで、韓国仏教の4大聖地の一つと呼ばれる。 朝鮮後期に廃寺されたが、衰退した寮舎が歴史を証明している。 法泉寺の向かい側にある牧友庵は、昇達山第一の名所に位置しているという。 牧牛岩には2mを超える木造仏と山神閣があり、新しく建てられた大雄殿が立派だ。 また、南道の海辺にあって海抜高度より遥かに優れた眺望が楽しめるだけでなく、冬にも暖かい薫風が感じられる名山だ。 そして土壌や気候条件が野生の蘭が育つのに最適の条件を持っており、「蘭」自生地としても有名なところだ。",
    "QA": [
        {
            "question": "昇達山（승달산）はどこに位置していますか？",
            "answer": "昇達山は全羅南道務安郡夢灘面達山里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "昇達山の高さはどれくらいですか？",
            "answer": "昇達山の高さは319.2メートルです。"
        },
        {
            "question": "昇達山はどのような名山ですか？",
            "answer": "昇達山は4大名穴の一つであり、木浦の儒達山と双璧をなす名山で、仏教史跡が多く存在します。"
        },
        {
            "question": "なぜ昇達山は穴に数えられるのですか？",
            "answer": "昇達山は高僧が弟子を集めて仏功を捧げる形であり、以前は霊鷲山と呼ばれていたため、穴に数えられる理由です。"
        },
        {
            "question": "昇達山はどのような景観が広がっていますか？",
            "answer": "昇達山は西海と新安郡を見下ろすことができ、周辺の景観も美しいです。"
        },
        {
            "question": "昇達山へのアクセス方法はどのようになっていますか？",
            "answer": "昇達山へは、新安郡と西海を見下ろすことができる半日で原点回帰が可能な場所であり、交通も便利です。"
        },
        {
            "question": "昇達山周辺には何か見どころがありますか？",
            "answer": "昇達山周辺には、総持寺跡や木牛岩などの仏教史跡があり、特に法泉寺と牧牛岩が人気のある名所です。"
        },
        {
            "question": "昇達山はどのような自然環境にあるのでしょうか？",
            "answer": "昇達山は野生の蘭が育つのに最適な土壌や気候条件を持っており、蘭の自生地としても有名です。"
        },
        {
            "question": "昇達山の名所である牧牛岩には何がありますか？",
            "answer": "牧牛岩には2メートルを超える木造仏と山神閣があり、立派な大雄殿も建てられています。"
        },
        {
            "question": "昇達山は冬でも暖かい薫風が感じられる名山ですか？",
            "answer": "はい、昇達山は海辺に位置し、冬でも暖かい薫風が感じられる名山です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 541,
        "QA": 434
    }
}